外賣平台Plum 年尾裁百人！創辦人：入得Startup預咗啦

對於被裁員工，張漢樑表示，「Day 1入得來Startup，都預咗有呢個風險」，不過所有員工可以轉為「聯合創辦人」，但不再有固定月薪，改為「Profit-sharing」。

因管理不善而一度裁員的外賣平台Plum再傳出「大裁員」，涉及約百員工！有前線員工表示，「之前炒完差唔多50個，同事士氣已經好差，冇諗過咁快又嚟，仲要一次過炒晒，冇錢賠只係得一個月通知期。」她直指，老闆、主要創辦人兼CEO鍾永良管理不善，以致今時今日的局面，「不如直接執咗佢仲好」。Plum承認裁員消息，只會留一至兩名全職員工，聯合創辦人張漢樑表示，「Day 1入得來Startup，都預咗有呢個風險。」

Plum擁10萬用戶，600間合作餐廳、業務遍全港14個地區，現時全港有近70個取飯點、高峰時每日訂單接近一萬個，更已打開新加坡市場。當時張漢樑接受本報訪問時已曾表示，公司訂單數量本來火箭式上升，至今年8、9月，突然停止增長，迫使公司要重組削支，於9月大手裁員。他當時指，公司早期用人手處理大量工序，又聘請大量推廣人員，本來希望職位自然流失，但公司增長放慢，不得已要主動派大信封。

據了解，成立不足一年的Plum員工數目高峰時超過200人，在初創公司來說十分罕見，九月第一輪裁近50人後，今次裁員更加是一個不留，剩餘的十人之後亦未必「有糧出」，全轉為聯合創辦人 Co-founder，「同事問冇糧出咁點，佢話可以免費畀我哋食飯。」

有前線員工表示，消息傳出後，大家都不知道何去何從，隨後才收到終止合約的電郵，「唔係賠錢即走，仲要做多一個月，依架士氣咁樣你話點做 ？」她又指，公司政策朝令夕改，「上星期美孚晚餐開咗一星期唔夠就閂咗，又閂咗沙田同將軍澳，我都唔知聽日會淨返幾多區。」

張漢樑最新接受本報查詢時，承認公司裁走全部，約百名全職員工，包括其本人。他表示今次裁員目的希望令公司可以繼續營運，現時仍聘用多名兼職，業務可以維持正常，但未來公司會重新審視取餐點數目。對於被裁員工，他表示，「Day 1入得來Startup，都預咗有呢個風險」，不過所有員工可以轉為「聯合創辦人」，但不再有固定月薪，改為「Profit-sharing」。

奉勸各位fg唔好做startup同細公司

佢地一個唔覺意執柒左 你下份工搵邊個幫你做reference check

同事問冇糧出咁點，佢話可以免費畀我哋食飯。

良心企業

咁佢自己份糧點先？佢掛多個CeO titled收多份錢? Co founder 係咪股東先？

簡單d即係轉自僱 無老底

第一句咁熟口面

以後上班台有傻仔問做唔做startup嘅時候可以貼呢單新聞

咁都有人做

有冇錢賺員工點知，條數點出又唔係員工話事

出面弊少都開post叫人繼續信佢
香港水魚何奇多

Start up呃你架咋

gobee bike咁大個教訓都仲有人想返startup

睇下係咪ON99 CONCCEPT STARTUP

其實做唔店炒人有咩問題
死要留住咁多人咩

你預咗啦

之前仲請咁多90後後生仔女
其實係咪呃蝦條咋

派餐定內部

炒哂啲開荒牛

其實佢岩
正經公司唔做係要懶醒
以為自己人中之龍
抵撚死架喎

仲諗班員工？間公司擺到明係偷晒啲用戶資料跟住自己攞嚟賣啦。

當食物集運咁搞 當自己運乾糧
但忘記咗食物最基本要熱、新鮮、乾淨

做startup真係幾好賺，香港又多水魚投資者，又易請到傻仔90後

屌 PT咋碼 又唔係做長

6成係fg
CV咁就花撚左

FG就應該去大公司打好底先有本錢玩STARTUP 咩都唔識就似柴娃娃做功課咁 比D幼稚野出黎

香港做startup 公司真係搵自己笨

目前 Plum Food 員工約有 100 人，超過六成是職場新鮮人，而他們的概念是讓公司有如十多個迷你小公司般營運，員工不只是需要派飯，更需要參與公司的業務發展，例如經營策略、市場營銷、尋找餐廳等，而他們培訓出來的年青同事都可以接管各個區域，每個區域負責的人由 3 個到 9 個不等，各區有自己的檢討會，提出新方案。

咁就死撚梗啦，搵班freshgrad自已營運

死症就係班冇社會經驗既細路哥 用學校D幼稚理論

花咩鳩呢？

人類文明既起源，就係分工合作
用最少既成本做最多既野
你要幾個人同時劃策，定價，宣傳，派貨
咁佢成立一間100人既公司為乜？

Plum擁10萬用戶

活躍既1%有無?

呢d公司通常新開戶送coupon

用完就會del app

佢就計落總用戶好似好多人用咁緊係執柒啦

東張西望果個節目原來咁大影響

之前見佢地講飯盒自提點
又話有菌、又話凍哂

而家就收哂皮
難怪咁多人搵TBB東張賣廣告

我覺得間野唔係蝕
係做起左個模式 要搵既餐廳都搵曬
之後一野炒曬班全職
淨係請街站派飯果班人
成本慳好多 賺又賺多左

好彩kb otake offer

啱啱
已經開完荒
仲唔炒曬班開荒牛
呢個就係資本主義

冇take offer

我成日都叫 呢輪又真係由三四個外賣仔變到得2個有時仲衰得1個

真係好撚戇鳩, 送外賣竟然可以做到一個行業

係 睇上邊條link之前係請大學生 而家請d識派飯分野就得

個員工攪到咁多野自己開公司啦，駛撚打你工咩

成班FG以為入到間好free好多野學好有機會好好玩既startup
想與別不同唔係普通坐office
點知就比人當Condom

比東張西望搞死

做外賣仔都要take offer？

講到好有vision
但人工

咁串邊個同你賣命

佢個post叫咩？

呢間野都on99

夏天30幾度，日光日白太陽最猛烈成地保温箱，又無遮無擋，一個個飯盒拎出來起晒霧，點食得落呀

屌你老母中環返工要我食中學生飯盒？on9先會去買

有冇食過先

associate 定咩business development xxxx

屎要試過先知唔好食？

我用deliveroo, foodpanda唔好？

咁快就玩完

外賣本身都唔多新鮮，依檔野仲要擺街幾個鐘，我唔明點解會有人幫襯

個時又話要搵餐廳合作 又話要xx yy
start up 真係好多 係呃人錢

呢間野試過一次
盒飯凍哂 都唔知擺咗幾耐
之後冇再幫襯

Funding 已呃理撚得你

點解支國咩美團, 餓了麼外賣就咁好搵, 咁高使用率
起香港好似搞唔起外賣咁

其實做STARTUP係咪應該由細做起呢
岩岩開就幾百個員工 人工條數都好重皮啦
而家CUT剩幾個FULLTIME
先係原本應該起步個陣個模式
不夠都冇錢啦 執柒左佢啦

蝕著錢上市 冇盈利架

有對比之下真係覺得無需要用佢
deliveroo / food panda 直接送到屋企
咁我點解要幫襯個自己落街拎嘅？

小米都係蝕緊錢，仲要黎埋香港上市cap水

返工放飯有D公司見你係度就不斷比野你做,出面間間野都要排隊,咁咪嗌外賣係街邊食

因管理不善而一度裁員的外賣平台Plum

因Plum

今日仲見到有擺檔
間嘢其實有無錢賺？

因管理不善而一度裁員的外賣平台

應該學到野

正常公司冇可能俾你新仔做策劃

下次記住攞股權

自僱外賣仔
做完仲要同公司拆帳

呢間野都ON9, 點解佢地可以日日擺街, 唔俾人話阻街?

Profit-sharing
同 Uber 叫 D 司機 "夥伴" 一樣好聽
繼續剝削, 還掂都係大眾受益

FG仲好搵過份 後生係要轉 但你話中年比人獵過去比人炒就

咁個target customer 都幾撚細

管理同經營問題 仲有市場環境

真，我叫得外賣唔送埋上門
我落得去做乜唔自己買埋
就算有得揀唔係個區野食又點？d野又凍晒，味道都兩回事外賣擺咁耐，又要人轉登落去拎
天氣一差邊個會想攞？

香港都有3間

大陸手續費低，好快送到
香港手續費貴撚到

市場差距好撚大啊大佬
仲要有好撚多平勞動力
香港外賣仔都唔撚平架

你唔係外賣仔！

不過fg點會做爛cv
反正都係fg爛極有個譜啦樓主

其實最重要個價錢唔平
佢呢個價真係除左食野貴果幾區先會做得起
其他區完全做唔起 你賺一區要貼蝕果幾區都夠你死啦

我自己連麥麥送都唔捨得嗌
更加唔好講其他..

佢咁講法，d客用得startup 公司服務，預左爆獲食💩

Start up 就唔正經扮人中之龍 唔怪得香港無創新

抵啦呢間野
周街霸個位開張台就當係自己地方派飯
租都唔使比

唔知你有冇用過支強外賣APP
返大陸親戚到住幾日叫外賣食
外賣價錢反而仲平過堂食...
勁多DISCOUNT
點撚樣圍皮啊...

一開始好撚多女派傳單 後悔冇抄牌

因司

咪傻啦
人地賺既係賺市場佔有率
每間餐廳要收上架費
再每單要硬拆數比平台
同埋每次外賣仔賺兩蚊一單
只要個客投訴果日即罰200蚊

因為外賣邊際成本唔大

堂食你蝕左個位俾個客

兩種成本考慮唔同

仲未計d 客戶資料
不過支那客戶資料向來都唔值錢

個時係linkedin成日見佢請 “mt”

係呢間公司問題姐

呢D叫氾式轉移

從前：大公司 + IT部門 + 程式開發
現在：寫電話app + App Store + app download

中國經營食肆
成本低過香港好多（無論食材 人工 鋪租）

香港玩唔到呢D
咁執柒左佢算啦

BTW 點解無人抄大陸整果D 腸粉
拎去當早餐賣, 30蚊都大撚把人狗衝
唔熟食環定消防條例, 鳩UP 討論下

因為平D

好搵條撚

流動小販賣小食
香港人咁撚鐘意乾淨點會睇得上
就算佢地去麵包鋪買個隔左夜既包都唔會買街邊野

香港人奴性係咪重到咁,搞生意真係10個有8個失敗,係一間摺左startup就會爛CV?

所以咖啡兄弟真係良心老闆
雖然呃鳩晒鬼佬啲錢
但成日都同班女員工去旅行啪啪啪

香港大學生 走緊 中華台北大學生 既career path：
在學工讀/集資創業 -> 畢業 -> 旅行假期/自資創業

間野命運都係咁先 從來無聽過間公司賺到錢會同公司PROFIT SHARING 呢樣野

識人讀完UST商科入咗呢間

差唔多全部reviews都係鬧個老細 原來NYC都有PLUM本身好似搞得幾成功但班美國佬話個CEO同佢條team搞到NYC cease operation

Advice to Management

Go away and stay away. Any hope for success here in NYC was destroyed because of the egotistical, tyrannical ways of the CEO and his top minions from Hong Kong. If you want to operate in a new market, especially in the tough NYC market, you should allow the local market experts to do what they do best. The CEO and his horrible managers from Hong Kong could've learned so much from the NYC team but their egos and self-righteous attitudes got in the way. Plum could've been a success in the US but management from Hong Kong got in the way and refused to accept the fact that the NYC team actually knew what they were doing. Also, management should probably learn the fundamentals on how to run a business - so much could've been learned from the NYC team leaders who were equipped with the intelligence and business savvy necessary to operate a legitimate and respectable business. If you're going to send anyone from Hong Kong to help launch a new market, you should probably send people with an actual brain - not people that just know how to dictate and bark orders (that don't even make any sense). Operations in Hong Kong will cease too soon enough because there's no way that these people can be successful.

咁就收左皮

你要知道有幾多留言既連登仔
系幫 美心飲食集團 打緊工

Fun environment until he shut us down with no fair warning
Great staff. Great people to work with besides CEO

Cons

Unprofessional work environment
No structure
Horrible Bosses
Ceo promised final paychecks after shut down. Wouldn’t answer calls or emails
Scammed many people out of a job
No business structure.
Doesn’t even have a expenses plan

Profit sharing =/= 同股同權

你食開屎
個隻腸粉邊好食

無話你有份喎 淨係比你PROFIT SHARING 就知盤數咩料啦
開到個PLAN幾進取我諗都係得幾千 唔係既話洗乜咁講

炒個班都唔係做technical 野
Clerk,派飯呢d低技術勞工好似被取代
做咩公司都係

當然呢間就仆街d,九成係佢計劃之內
之前高峰期要多d人手,過左就正常返
好常見到明顯佢管理,處理手法, hr pr好差

大陸果班送外賣，有部電動單車已經可以開工，唔駛牌，唔依交通規例，香港冇可能咁做到啦

香港人工貴，我簡中有做ubereats，中環獎金高果段時間1張單成5-60蚊，最高喺西環試過做1單賺70幾蚊

香港租貴,30蚊試下一兩次可能會
日日食就不了,一份唔夠飽

屌真係好撚羞家

香港人唔止無創新精神
咁多年都仲係呢種圍威喂文化，而且變本加厲
咁搞startup搞邊間死邊間

The senior managers from HK had no business managing a lemonade stand. Politics, politics, politics, racism, fraud, thievery and all that you can imagine happened at this company. They even shut down operations and took all the money left in the US account and brought it back to HK without paying us our final paychecks. CEO is a scammer and needs to go to jail. If you are an investor I suggest you get that man arrested before he runs off with the rest of your cash. NYC was the only area that attempted to run Plum as a profitable business and got shut down before we could even prove ourselves. The whole thing is ridiculous

走數

成日幫襯plum
利申 中環最中心地區返工嘅窮毒撚

香港賤種做生意不嬲世界級低賤

幸福堂已經係好例子,而加又多一單

街站派飯根本唔work

眾籌 痴能線 智能咖啡機

極多ust同hku入左喱間野到做

上報紙話做得startup 就預左

唔知呢D 係pr 差定係暗黑兵法當係免費廣告

ibank出身 lol

眾籌係本世紀最戇鳩既野,真係諗住做生意有理想有目

標,個本點死都會死到出黎,連第一關都過唔到學咩人做

生意

華人管理真係
glassdoor真係屌到呢間野pk

咁生意都要成本既
唔同生意個本仲要差好多
又唔可以一概而論

華人大做唔掂炒人 理撚得你死
有錢賺果陣唔加人工

各位fg入政府工算啦
考個CA都好過出面捱

華人賤種係咁上下

香港人同支那人其實一鳩樣,一個係唔犯法情況下做野

冇低線冇道德,另一個就全完冇限制做乜都得,犯法殺人乜都得最緊要有黨照住

眾籌其實係歐美都有成功例子

但一落到華人賤種社會只淪為偷呃拐騙

Andrew Chung 啲公司真係冇好野.....

有冇多D?

因管理不善而一度裁員的外賣平台Plum
方向報style

新香港人

近朱（英國）者赤：信用 雙贏 合約精神
近墨（中國）者黑：專政 獨大 你死我活

如果肯洗錢做 marketing/PR 成件事觀感會唔一樣

畀你點揀
Startup派飯 sell屎 audit狗 全職連登

傻閪先做startup

因為主要target d附近好少餐廳既返工地方
俾d人拎返上office食
個d地方deliveroo / food panda都唔送

因為優惠叫過一次，拎到盒飯都已經凍晒，無下次（之後仲要食痾人）

買5蚊野飲都送外賣係因為多外省奴工
香港你肯唔肯接一單外賣賺3蚊水腳費？

完全正確
喺匯豐總行附近返工
周圍得酒店／高級餐廳／貴快餐
冇咗plum真係冇啖好食

香港人搞生意, 即係「港資」, 入親去都小撚心D

無糧出？你睇下班中坑老坑會唔會打柒佢？
所以佢就專請後生仔後生女，貪你哋成班傻鳩易呃

Startup做咩業務 成功失敗都唔係問題
最大問題係呢間西野 搵人試工 intern 做免費勞工

試工返全日 朝8 派完飯差不多2點 食埋飯2點幾 再做埋briefing果d 無左成日

Intern大條道理免費勞工
請人就日日叫人去試工一日 做完一日 收左工完全無下文 hr連做樣覆番句都無 係想請人定搵人免費返工呢

PARTTIME 1個鐘80蚊緊係汁粒啦
入面D員工無咩野做都個個成2萬蚊人工
汁粒也是正常

垃圾邊個用

可能大家做過同事

more

派餐INTERN...學點送外賣

我同佢做過一個project
我一講佢就知係邊個

重點係態度

冇reference check先好喎

點解你要爆自己同佢做過同一個project

More

你有冇睇春田花花
裝飯都要一個major

十幾年前春田花花同學會
連裝飯的都是哈佛畢來的

估唔到20年之後成真

My fd first hon 3大 好似做緊呢間

Deliveroo同foodpanda又好新鮮咩

咪又係屎 由落車到送到 忙既鋪頭你預放左成粒鐘以上啦

無錢搵就唔會有人做

呢個係不變既道理

唔知分別就出來柒
咁全世界外賣都係屎，包括pizza 茶記

Plum就係送去多人多車多塵的街邊，再有佢係太陽下曝曬，再等你條柒頭慢慢去拎，咁邊樣屎啲呀

我有無睇錯
炒剩一兩個?

我走左好多年啦
正常人應該頂佢唔順

我估唔到 cxxxx嗰邊啲project ?

大概九點幾十點收到order，餐廳會開始整
十點開始準備（執保溫箱、入超多暖包）
十點半後、十一點前出發去餐廳拎餐
十二點半前左右到達派飯點
派到兩點

不嬲外賣都無堂食咁正

Plum垃圾 Deliveroo同foodpanda都係

想填飽肚就算另計啦

成間野根本都無完善既管理
一個區根本未成熟，跟住就走去開新取餐點同新區
為既就係提升自己公司知名度
之前番過，每一日派餐都係亂七八糟
到臨尾無咩生意個陣就炒哂好多條team
部分員工仲要自己做埋marketing team
講好聽啲就係學多啲野，難聽啲講句就係根本搵人笨

啱你啱，柒左潛水咪得lor

依家比較 deliveroo 同 plum，你條柒頭又拉堂食來講，九唔撚搭八，on9仔

之前識有條女做呢間好拎正

抵死

start up 個名拎來型架姐
企業道德，係唔係好老闆，話撚知你

係咪想短時間博大財團睇中入股

你係勁既就唔洗怕

港資老細, 番工做外賣=MT
出事即炒冇情講
人地做起新市場又滾水淥腳仆入場
華人之中最撚賤種

第日銀行借錢會問埋你返份工係咪start up

果時佢一推出已經諗
有deliveroo、uber
仲有其他幾個app
個market根本飽和哂
呢間野等執

聽講就好似係
所以佢之前開埋晚餐，不過而家好似全部執哂
跟住仲有開埋咩餐廳自取服務
大佬，你都唔諗下個order數目減少係因為你啲餐成日遲到，啲野又凍哂，有時啲餐直頭倒瀉哂同無啦啦會無左個餐。根本完全無諗過解決方法，全部都係為做而做
試過有幾十個有湯粉麵擺響保溫箱，可以連一塊版隔住都無，搞到倒瀉哂
諗住齋叫啲staff拍下片擺上facebook就可以塑造番個形象咩

支國用農民工， 香港用00后都唔夠平

岩聽
外賣自取同外賣係兩樣野黎

港資腦細

所有員工可以轉為「聯合創辦人」，但不再有固定月薪，改為「Profit-sharing」。

用愛發電

灣仔叫外賣啦

根本無心搞，想cap水揼大佢算數
ibank出黎咪最擅長玩呢d

依家好多Startup都係做大條數, 然後搵Angel Funds融資式者賣盤啦
做唔掂, 煲唔大條數咪摺埋囉
其實都無咩好鬧, 只能話佢對答唔太得體, 客氣D道個歉咪大家好落台

On9先至發startup夢

其實佢用Cxxxxxx果邊賺返黎既錢都頂左好耐架啦
Plum班仆街唔生性又得罪人多
執柒左佢啦

Planning 有問題
以為隔條街好近，順便拎埋上車
點知條街單向行駛，要兜路
然後夠鐘，上面又係咁催催催

宜加無曬靚女派飯好唔開心

xxxpass都就收架喇

間公司亂到仆街，仲堅持on99咁派flyer，派唔到又俾人屌
入面好撚多abc做，啲senior好似好有錢，見到有個有架跑車

個名咁臭點會再用你

同事？
有價有市又食水咁深
開到過去馬來西亞都未驚過

啲人中文都唔識睇架
入面FT 8成都係有錢仔女 其實班人都冇乜愁過

我諗上得連登嘅同事應該都冇邊幾個

點解咁多有錢仔女做

係勁唔洗做呢啲啦

聽都未聽過

執咗下星期食lunch好愁
利申：做醫院

勿相認
Plum班仆街成日都整到個pantry 污糟邋遢
Comxxxx個個都唔妥左Plum好耐架啦

d派飯妹有d幾索

只求飯盒

好彩冇做
個19trail working day 要派傳單
派傳單都可以整個好似好勁既英文落去
佢地講就用頭個2個英字簡稱
心諗派傳單咪派傳單 乜撚野ca(好似係
仲要話標準係派10個有8個人攞
講出黎唔會面紅 仲要以為自己好型
有派過同冇派過傳單都應該知道10個有1個已經好好

其實外國有間同佢個business model 一樣既startup, 叫peach

呢間只係炒番黎，仲要係香港做，聽執

個飯盒真係算貴, 比呢個價錢不如落返街食

佢停左個優惠咪即刻停增長囉

好多mk妹

勁都可以創業或者鍾意個模式既

應該話做startup 都要搵d 疊水既starup 做
series b 都未過個d 就真係賭前途

鬼佬公司成功左唔記得paypal定邊間全部老員工分錢
香港賤種開的startup真係無見過發左部門主管有得分

whatsapp

31人分8億usd

指南針❓
diu 個時 搵左好多agent 請人嫁佢
應該係人都請
不過in 個時已經講得成件事好on9
冇要offer

好多SME的開國元老都只係中產住藍籌屋苑
仲要係早期買落,如果現在個價應該無本事上車

香港人果種19刻薄係世界第一
港式STARTUP係最大騙局

屌你老母閪 自僱人士你mpf 無勞保,無糧出算商業調解，咩𨶙野聯合創辦人呀！自僱人士就自僱人士啦

乜撚野試工

佢仲俾5張我派，睇下我幾耐派得晒，attempt咗幾多次，勁on9
派完餐仲要講返有咩successful story

早幾日發夢睇過個email
指南針追間獵頭俾錢
獵頭覆話Plum差佢既錢夠俾半年租啦

一個餐派餐點2個人，搞兩個鍾，最少三百

當一個餐賺$5, 最少要賣六十個 , 未計租車，IT, BACK OFFICE 同 profit margin...

肯定要跑好多量先回到本

不過真係好多靚女
頂 後悔冇入去yo 下女

上面有巴打話原來係抄一間叫PEACH既，上網搵左陣真係好似，唔止個business model似，連名同logo個感覺都好似

最搞笑係連人地個tagline LOVE YOUR LUNCH都照抄一模一樣

班人根本就冇心搞START UP 好明顯係想頭幾個月做大條數然後博有投資者 所以先開咁高OFFER (18-20K)比FG 應該一早預左臨尾一鑊踢走曬佢地

補LINK

compass即係點？
指南針大學個間黑店？

真係好戇鳩，煮餸畀人食居然係一個行業

你出世到而家都係屋企煮畀自己食?

難怪 見佢地ig成日話when eating becomes your job 成日post去餐廳試食 仲要食貴嘢 又法國菜 又分子料理 又牛扒 成班仲要經常在office慶祝生日 又工作後去中環酒吧Chill 有幾個仲要在瑞士讀完酒店 屌 心諗咩風流工 睇真d 原來就係Plum 屌你 好葡萄 成日食好西 原來用老爸老母錢

有幾多個abc唔錯 想high

以前有間PAO又係咁上下模式
我仲記得佢搞個$1外賣蛋撻同罐裝咖啡
好似唔夠半年就收左皮

入去做過幾日
朝朝八點出去派傳單
下晝派完餐就冇嘢做

見到啲人成日都要墊錢出黎買餐
但係要claim又要等足個幾月，見過有人墊足萬幾兩萬都未收得返啲錢
覺得遲早有日到自己
趁未出錢之前拿拿林走了

班abc志在識朋友
好似a&f,hollister 咁
份糧都唔夠佢地放工飲嘢

大把人每月洗多過自己份糧

窮撚都係努力工作算啦，加左人工可以去多次旅行

見過Tesla 送餐去pick up point
一係有錢仔女 一係Uber
咁既公司都唔方做得持久

連登討論永遠無圖 補圖

好多浸完咸水返來後生有錢女 想high

哇屌 咁真係好撚仆街賤格啵

佢個D擺擋駛唔駛向政府申請，係咪阻街？

屌 仲要話自己鰂魚涌返工 原來派飯盒

跟本就係阻街

可以收皮了？

外賣集運有冇得做？
有
但冇可能養到禁多人

做過plum嘅promoter
係條街派傳單60蚊一個鐘
見佢個啲野又唔係平過人。。
食得過嘅都要成50-60蚊
話自己係咩同米芝蓮餐廳合作
人地打工仔寧願落去食完嗱嗱淋上去啦
最好笑係要人前晚/朝早order

佢初頭俾勁多錢俾agent 叫人派傳單。。
一睇就知唔掂

啲野食又唔涷又唔熱，遲早出事
叫過一次水餃麵，個種温度同口感諗起都想嘔
咁樣分分鐘做壞人地餐廳個名

條友成日話自己係lalamove投資者，以為有依個朵好威
依家佢個朵7出國際，仲威吖

七人疑食物中毒 炑八韓烤揭外賣速遞平台Plum購逾百份鰻魚奄列

原來已經有案例

Business center

Concept 其實有得做 未爆話啲野食唔衛生前都好多人會用 至少會見到好多人 排隊等拎飯
證明左條橋行得通 但執行起上黎唔完備 可惜

之前係金鐘返工食過一次,又貴又唔熱，即刻blacklist

個concept根本就無可能令到D野保持倒好食

我諗倒嘅做法係要集中取貨點, 餐聽, 令到每個點嘅食物量夠大去減低運輸成本, 慳番D錢去提升運送途中同儲存嘅保溫器皿, 同令個運送更加有效率, 每個取貨點人手又多D, 開檔快D, 派得快D, 縮短個取貨時間. 或者方2次送貨. 減少食物攤喺度時間

但呢個做法又會另到餐廳選擇少, 同唔方便攞貨, 除非可以招攬倒好多客, 去令到每個取貨點都夠客流, 如果唔係一定唔work